\newcommand\conodim[3]{
  % dimensioni in centrimetri
  \def\dB{#1} % Diametro Base Inferiore (maggiore)
  \def\dT{#2} % Diametro Base Superiore (minore)
  \def\h{#3}  % Altezza del tronco di cono
  % calcolo dimensioni
  \tikzmath{
    \rB = \dB/2; % Raggio Base Inferiore (maggiore)
    \rT = \dT/2; % Raggio Base Superiore (minore)
    \b = \rB-\rT; % Differenza tra i raggi
    \dd = \dB-\dT; % Differenza tra i diametri
    \hT = \dB/\dd*\h; % Altezza del cono completo
    \rH = sqrt((\h*\h)+(\b*\b)); % Lato del tronco di cono
    \r = sqrt((\hT*\hT)+(\rB*\rB)); % Raggio Esterno (flat)
    \rI = \r-\rH; % Raggio Interno (flat)
    % \c = {pi*\dB};
    % \cT = {2*pi*\r};
    % \A = {360*\c/\cT};
  }

  \node[%
    align=left,
    anchor=north west,
    font=\fontsize{19}{19}\selectfont
    ] at (0,0) {
    diametro largo \dB~cm \\
    diametro stretto \dT~cm \\
    altezza tronco \h~cm \\
    raggio largo \rB~cm \\
    raggio stretto \rT~cm \\
    differenza raggi \b~cm \\
    altezza cono completo \hT~cm \\
    lato del tronco \rH~cm \\
    raggio esterno tronco piano \r~cm \\
    raggio interno troncopiano \rI~cm
    };
}
